[支爆]有核武既政權有冇可能倒台?

歷史上有冇有核武既政權試過倒台/滅亡?
未來有機會既話會係點樣倒台?會唔會冚球鏟?

我覺得用博弈論黎講可以解釋到點解打仗唔會一黎就用核彈。但係最後國家頂唔順就會想攬炒。

咁究竟核武國係咪就無撚敵左?
除非有反核武器出現

烏克蘭

蘇聯。。。你00後？

蘇聯

其實點玩完?
點解唔冚球鏟

有冠狀病毒嘅國家又會唔會倒台先

[全民三罷]做咩要將重擔放喺醫護身上？

USSR

支那被逼到絕境，用核武威脅其他國家
咁佢要點倒台

蘇聯囉

咁點解唔用核彈阻止倒台

點解唔用核彈阻止倒台

讀下歷史啦朋友
想知既上網查下呢幾樣野
1. 切爾諾貝爾核事故
2. 冷戰（國共內戰、越戰、韓戰）
3. 東歐劇變（東歐民主化、柏林圍牆倒塌）

人地主要唔係因為打仗而收皮

蘇聯解體

10後學識用google 先

其實蘇聯解體都係一個漫長過程，上面係其中部分令佢內部力量自相矛盾再結果自我瓦解，都係要係政權裡面出反對派

而家蘇聯就算民主都可以被普京玩到手中玩物咁

重點係咪姐係要不知不覺間滲透政黨，
再宣佈佢解體
如果金仔被人逼下台，佢用攬住核彈唔放
咁有冇法子

90後

2唔關事
3係中間支線，唔係原因

主要原因係勃列日涅夫任內同美國玩軍備競賽，軍費大增，導致蘇聯經濟喺佢死嘅時候頻臨崩潰。

加埋佢執政長達20年，班廢老接班人3年內相繼瓜老襯，先畀改革派戈爾巴喬夫上到位。

因為戈爾巴喬夫玩開放改革，先令到東歐民主化有機會出現，同埋令俄羅斯選到葉利欽出嚟反蘇聯枱。

所以要推倒有核武嘅政權，最緊要係有個戈爾巴喬夫。

冷戰我覺得係令蘇聯
一步步咁累積民怨同慢慢暴露政制缺陷

支那吸取教訓咪好難倒台
加上一黨專政玩撚晒，唔會出現反對派

除非出現多一個孫中山

根本二戰後世界上從冇出現過一個具軍事、科技、經濟力量嘅獨裁國家，殺二十萬人保二十年穩定係好高招。

好彩而家出咗個小學雞主席玩爛咗副好棋，先有機會倒台。

如果係永續江朱胡温，可能今世都未見到佢倒台